其實到底周星馳電影嘅成功之處係邊？

有啲笑位的確係度得好好笑
但係綜觀劇本同電影張力又唔係話特別出眾
但你就係講唔出點解會被佢吸引住
真係好撚中意睇

揀配角揀得好

利申，好鍾意周星星

有冇聽過其他演員講佢點拍？每句對白係佢心目中都只有一種演繹方法，要跟中佢嗰套先好笑

咪就係因為有佢

一個人嘅威力可以撐起成部戲

你大我呀？
坐底，飲啖茶，食個包。

識野

對人性醜陋既一面用搞笑既形式做出來。

不過佢執導既戲都唔好得好邊

我覺得係演員問題 星爺個種喜劇節奏無人學到

佢所拍嘅戲都係要用廣東話先可以表達到個種細膩，無厘頭。又可以用嚟恥笑中共啲仆街嘢。可以話係前無古人後無來者，不過佢長江七號之後個啲就算鳩數啦。

佢套套執導嘅戲都想教班演員點演
不如佢放手比佢地freestyle仲好 根本無人可以模仿到佢自己

年代問題

從多方面講

佢同佢班配角個樣同選角
大家一睇佢d戲周星星未講野已經帶動到個氣氛
係因為佢個樣
呢d天生
你睇下鄭中基d戲其實有d唔差
但點解感覺唔同因為佢唔係喜劇樣
你睇下Mr.bean就知 因為佢對白唔多

演技
喜劇演員通常要認真
好多比人感覺係玩玩下
戲裡都玩玩下
點解李思捷唔係喜劇樣但可以做搞笑
就係佢認真果下演技
好唔好笑都好起碼你會聽得明代入快

劇本
佢搞笑元素通常都會代入劇情
例如捉鬼同整蠱咁用法寶手段
其實係戰鬥緊同劇情行緊
但依家好多所謂喜劇做做下比人感覺係停係到講搞笑對白 笑完又繼續劇情 完全無互相作用
佢圍住主線劇情同劇情唔會馬虎呢一點都重要
另一點係喜劇完素投入
攞逃學黎講
你留意下做搞笑得幾個
其他演員係好認真無論擦唔擦出搞笑火花

點解李思捷唔係喜劇樣但可以做搞笑

邊個話佢可以

將才

睇幾次周星星大陸戲同港產片
大陸啲演員硬係有種「模仿」既感覺
大家模式差唔多
個感覺差好遠
用美人魚做例：
保安搜女主角身果幕兩個對笑
成程表情誇張得黎又唔好笑
同樣比較下唐牛同周星星兩個食飯對笑果到就感覺到
有時我覺得好多位真係要達叔田雞李力持如花果班帶起個氣氛先有feel

周星星演技屬「真實地誇張」，講野既節奏表情眼神都係恰到好處，唔係個個都演繹到。

李思捷邊忽好笑，無可否認佢扮嘢能力高，但佢攪笑能力恕我無法認同

周星馳既電影其實係一套好完整既電影
即係唔同果堆濕鳩既所謂搞笑片
中間加插好多九唔搭八既劇情 純粹係想引你笑咁
佢D電影比人叫無厘頭 就搞到好多電影人
真係以亂咁鳩黎 觀眾就會覺得好笑
香港D笑片 慣性手法
係一開波會介紹堆角色 逐個角色出場
然後每個角色出場 就一段小故事搞笑
黃百鳴D福星系列最鍾意呢招 其實完全對劇情無幫忙
真係好似同你講 要笑啦喂

做搞笑野 無講過佢攪笑勁

認真 極度認真

電影一個畫面要顧既細節俾你想像中多
有超過一百項都唔出奇

佢就顧到當中幾十項 呢啲努力令佢既戲係timeless

而因拍攝限制佢要用一個超誇張既搶眼點去令觀眾忽視佢無兼顧既小節位 但咁反而就到香港市場

佢後期太認真 尤其畫面 香港人即刻唔buy

但我覺得有幾幕幾乎完美。

ok

時代問題

現代好多港人既笑點又或者創作都係抄周星馳

咁你當然覺得舊時代產物冇乜特別

利伸00後